# Apakah perbedaan antara JSON dan XML?

JSON adalah format file yang menggunakan teks yang dapat dibaca manusia untuk menyimpan dan mentransmisikan objek data yang berisi pasangan atribut-nilai dan array. JSON digunakan untuk menyimpan informasi secara terorganisir dan mudah diakses. JSON adalah singkatan dari JavaScript Object Notation. Ini menawarkan kumpulan data yang dapat dibaca manusia yang dapat diakses secara logis. XML adalah bahasa markup yang dapat diperluas yang dirancang untuk menyimpan data. Ini populer digunakan untuk mentransfer data. Ini peka huruf besar-kecil. XML memungkinkan untuk mendefinisikan elemen markup dan menghasilkan bahasa markup yang disesuaikan. Elemen adalah unit dasar dalam bahasa XML. Perbedaan dari JSON dan XML adalah: JSON berdasarkan bahasa Javascript, JSON merepresentasikan objek, JSON bisa memakai array, File JSON sangat mudah dibaca, JSON tidak menggunakan tag akhir, JSON kurang aman, JSON hanya support UTF-8 encoding; XML berdasarkan SGML (standard generalized markup language), bahasa markup dan mewakili item data, XML tidak bisa memakai array, XML sulit dibaca, XML memiliki tag awal dan akhir, XML lebih aman daripada JSON, XML mendukung berbagai jenis encoding.

# Apakah perbedaan antara HTML dan XML?

HTML adalah bahasa markup yang membantu membuat dan mendesain konten web. HTML memiliki berbagai tag dan atribut untuk menentukan tata letak dan struktur dokumen web. HTML dirancang untuk menampilkan data dengan cara yang diformat. Sedangkan XML adalah bahasa markup yang dapat diperluas yang dirancang untuk menyimpan data. XML populer digunakan untuk mentransfer data. XML peka huruf besar-kecil. XML memungkinkan untuk mendefinisikan elemen markup dan menghasilkan bahasa markup yang disesuaikan. Elemen adalah unit dasar dalam bahasa XML. XML adalah singkatan dari eXtensible Markup Language sedangkan HTML adalah singkatan dari Hypertext Markup Language, XML terutama berfokus pada transfer data sementara HTML berfokus pada penyajian data, XML didorong oleh konten sedangkan HTML didorong oleh format, XML peka huruf besar/kecil sedangkan HTML tidak peka huruf besar/kecil, XML menyediakan dukungan namespace sementara HTML tidak menyediakan dukungan namespace, XML ketat untuk tag penutup sementara HTML tidak ketat, Tag XML dapat diperluas sedangkan HTML memiliki tag terbatas, Tag XML tidak ditentukan sebelumnya sedangkan HTML memiliki tag yang telah ditentukan sebelumnya.